\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Big Bomb Dolly}
\index[in]{Wir kommen mit dem Walfischkahn}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Big Bomb Dolly}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Wir kommen mit dem Walfischkahn}

\beginsong{Big Bomb Dolly}[]
\beginverse 
1. Wir k\chord{e}ommen mit dem W\chord{H^7}alfischkahn zweim\chord{C}al im J\chord{D}ahr nach H\chord{e}aus \\
'Ne Wolke Dunst von L\chord{H^7}ebertran, die w\chord{C}eht dem P\chord{D}ott vor\chord{e}aus. \\
W\chord{D}ir m\chord{G}ähen unser S\chord{D}auerkraut und w\chord{G}etzen in die St\chord{D}adt, oh ja, \\
weil d\chord{e}ie perfekte S\chord{H^7}eemannsbraut uns l\chord{C}ängst ger\chord{D}ochen h\chord{e}at. \\
Ref.: Das ist die B\chord{G}ig Bomb D\chord{D}olly aus D\chord{G}over, ahoi, ohé! \\
\ \ \ \ \ \ \ Und die hat Sprengstoff \chord{D}unterm Pull\chord{G}over, ahoi, ohé! \\
\ \ \ \ \ \ \ Die macht F\chord{D}euer aus der Heuer in der P\chord{G}inte an der See, \\
\ \ \ \ \ \ \ dass die Fl\chord{D}usen nur so brennen und die L\chord{G}eute in Calais \\
\ \ \ \ \ \ \ nachts die Z\chord{e}eitung l\chord{H^7}esen \chord{e H^7 e}können! \\
\endverse

\beginverse 
2. S\chord{e}itzt mal der Käpt'n \chord{H^7}abgebrannt in Sch\chord{C}ulden \chord{D}und in G\chord{e}in, \\
dann gehen wir mit F\chord{H^7}isch an Land und \chord{C}ohne P\chord{D}iepen h\chord{e}in. \\
D\chord{D}ie D\chord{G}ame ist nicht l\chord{D}asterhaft, drum r\chord{G}echnet sie gen\chord{D}au. \\
Sie n\chord{e}immt für ihre E\chord{H^7}insatzkraft zwei Z\chord{C}entner K\chord{D}abelj\chord{e}au. \\
\endverse

\beginverse 
3. Es bl\chord{e}eibt nichts aus, dass \chord{H^7}unser Pott den l\chord{C}etzten K\chord{D}ai bez\chord{e}ieht. \\
Im Seemannsheim "Zum l\chord{H^7}ieben Gott" gibt's n\chord{C}ichts auf d\chord{D}em Geb\chord{e}iet. \\
D\chord{D}och f\chord{G}indet unser sch\chord{D}arfer Blick das f\chord{G}erne Leuchtsign\chord{D}al. \\
Denn \chord{e}unten brennt ja n\chord{H^7}och zum Glück das F\chord{C}euer \chord{D}am Kan\chord{e}al! \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Fritz Graßhoff - Weise: klappe (Klaus Eckhardt), 1965\\
MO: 228 TS: 634
\end{angaben}
